{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026892",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "동백도공원"
    },
    "text": "椿島公園 (동백도공원)\n広さは約14万㎡である。 1966年9月1日に公園敷地に指定され、1990年代に本格的に開発された。 海雲台海水浴場の南端にある椿島の自然をそのまま公園に造成した。 ツバキ公園とも呼ばれる。 本来、椿島は島だったが、近隣河川の堆積作用で陸地と連結された陸繋島になった。 椿と杜忠·松が鬱蒼とし、遊歩道とバドミントン場·椅子·トイレなどの便宜施設がある。 このうちトイレは韓国観光公社が2001年韓国訪問の年および2002年ワールドカップサッカー大会などを控えてトイレ文化改善のために行った全国公衆トイレ審査で最も快適なトイレに選ばれた。 頂上には新羅末期の碩学である孤雲・崔致遠（チェ·チウォン）の銅像と碑文がある。 循環道路の横には海雲台石刻があり、頂上に向かう小道は恋人たちのデートコースとして有名だ。 このうち海雲台石刻はこの一帯が海雲台と呼ばれるようにした遺物で、崔致遠が書いたと伝えられている。 このため、島自体が釜山広域市記念物第46号に指定された。 海辺の岩には黄玉姫の伝説に従って造成された人魚像がある。 本来の人魚像は1974年に初めて設置されたが、1987年台風で流失した。 損傷した上半身部分だけ釜山広域市立博物館に保管されており、現在の人魚像は1989年に新しく製作したものだ。 高さ2.5m、重さ4tの青銅で製作されている。 黄玉姫は人魚の国ミランダ国の王女で、無窮の恩恵王に嫁いだが、満月が昇る夜には黄玉に映る故郷が恋しくて涙を流したと伝えられている。 椿島の前方の海岸は釣り場としても有名だ。 駐車場は2か所ある。 近くに海雲台海水浴場と釜山ヨット競技場などがある。",
    "QA": [
        {
            "question": "椿島公園の広さは何平方メートルですか？",
            "answer": "約14万㎡です。"
        },
        {
            "question": "椿島公園はいつ公園敷地に指定されましたか？",
            "answer": "1966年9月1日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "椿島公園はなぜツバキ公園とも呼ばれるのですか？",
            "answer": "椿島公園には鬱蒼としたツバキがあり、そのためツバキ公園とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "椿島は元々島でしたが、どのように陸繋島になったのですか？",
            "answer": "椿島は近隣河川の堆積作用によって陸地と連結され、陸繋島になりました。"
        },
        {
            "question": "椿島公園にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "椿島公園には遊歩道やバドミントン場、椅子、トイレなどの施設があります。"
        },
        {
            "question": "椿島公園のトイレは何故評価されましたか？",
            "answer": "韓国観光公社が行った全国公衆トイレ審査で、快適なトイレに選ばれました。"
        },
        {
            "question": "椿島公園の頂上には誰の銅像と碑文がありますか？",
            "answer": "頂上には新羅末期の碩学である孤雲・崔致遠（チェ・チウォン）の銅像と碑文があります。"
        },
        {
            "question": "椿島公園の海雲台石刻には何が刻まれていますか？",
            "answer": "海雲台石刻にはこの一帯が海雲台と呼ばれるようにした遺物で、崔致遠が書いたと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "椿島公園の岩には何の像がありますか？",
            "answer": "椿島公園の岩には黄玉姫の伝説に従って造成された人魚像があります。"
        },
        {
            "question": "人魚像はいつ設置されましたか？",
            "answer": "人魚像は1974年に初めて設置されましたが、1987年に台風で流失しました。"
        },
        {
            "question": "椿島公園の駐車場は何か所ありますか？",
            "answer": "椿島公園には2か所の駐車場があります。"
        },
        {
            "question": "椿島公園の近くに何がありますか？",
            "answer": "椿島公園の近くには海雲台海水浴場や釜山ヨット競技場などがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 521,
        "QA": 454
    }
}